
% it is necessary to use "\RequirePackage{flashmovie}" because beamer
% also uses "\pdfminorversion". see flashmovie.sty for an explanation.
%% abtex2-modelo-slides.tex, v-1.0 gfabinhomat
%% Copyright 2012-2013 by abnTeX2 group at http://abntex2.googlecode.com/ 
%%
%% This work may be distributed and/or modified under the
  

% Apresentações em widescreen. Outros valores possíveis: 1610, 149, 54, 43 e 32.
% Por padrão, as apresentações são no formato 4:3 (sem o aspectratio).
\documentclass[aspectratio=54]{beamer} 
\usetheme{PaloAlto}
\usecolortheme{default}
\usefonttheme[onlymath]{serif}			% para fontes matemáticas
% Enconte mais temas e cores em http://www.hartwork.org/beamer-theme-matrix/ 
% Veja também http://deic.uab.es/~iblanes/beamer_gallery/index.html

\setbeamercolor{normal text}{fg=black}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=black}
\setbeamercolor{author}{fg=blue}
\setbeamercolor{institute}{fg=blue}
\setbeamercolor{date}{fg=green}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=white}
\setbeamercolor{framesubtitle}{fg=brown}
\setbeamercolor{block title}{bg=blue, fg=white}		%Cor do título
\setbeamercolor{block body}{bg=gray, fg=darkgray}	%Cor do texto (bg= fundo; fg=texto)

% ---
% PACOTES
% ---
\usepackage{hyperref}
%\usepackage[alf]{abntex2cite}		% Citações padrão ABNT
\usepackage[brazil]{babel}		% Idioma do documento
\usepackage{xcolor}			% Controle das cores
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{animate}
 
%\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos) 
\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{ }
\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{~}
\usepackage{amsfonts} 
\usepackage{txfonts}			% Fontes virtuais
%\usepackage{media9}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{etex} 
\usepackage{pstricks}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{url}
% ---
\usepackage{textpos} 
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{fancybox}
\usepackage[comma,numbers,sort&compress]{natbib}
\usepackage{listingsutf8}

\definecolor{javared}{rgb}{0.6,0,0} % for strings
\definecolor{javagreen}{rgb}{0.25,0.5,0.35} % comments
\definecolor{javapurple}{rgb}{0.5,0,0.35} % keywords
\definecolor{javadocblue}{rgb}{0.25,0.35,0.75} % javadoc
\lstset{language=Java,
basicstyle=\ttfamily,
keywordstyle=\color{javapurple}\bfseries,
stringstyle=\color{javared},
commentstyle=\color{javagreen},
morecomment=[s][\color{javadocblue}]{/**}{*/},
numbers=left,
numberstyle=\tiny\color{black},
stepnumber=2,
numbersep=10pt,
tabsize=4,
showspaces=false,
extendedchars=false,
showstringspaces=false,
inputencoding=utf8/latin1}
 \setbeamercolor{block body}{bg=white}
\setbeamercolor{framesubtitle}{fg=white}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    citecolor=green,
    linkcolor=red,
    backref=true
}

\let\oldbibitem=\bibitem
\renewcommand{\bibitem}[2][]{\label{#2}\oldbibitem[#1]{#2}}
\let\oldcite=\cite
\renewcommand\cite[1]{\hypersetup{linkcolor=gray} \hyperlink{#1}{\oldcite{#1}}}
\let\oldcitep=\citep
\renewcommand\citep[1]{\hypersetup{linkcolor=gray}\hyperlink{#1}{\oldcitep{#1}}}
%\let\oldciteauthor=\citeauthor
%\renewcommand\citeauthor[1]{\hypersetup{linkcolor=green}\hyperlink{#1}{\oldciteauthor{#1}}} 
%
\let\oldcitet=\citet
\renewcommand\citet[1]{\hypersetup{linkcolor=gray}\hyperlink{#1}{\oldcitet{#1}}} 
  

\logo{\includegraphics[width=1.5cm,height=1.1cm]{img/uem2.pdf}}

% --- Informações do documento ---

\title{Geometric Graph Builder Machine: Um algoritmo de predição estruturada baseado em Grafos Geométricos\\
\small Overview and Planning}

 
\author[]{Alexandre C. Andreani}
\institute{
Prof.\textordfeminine Dr.\textordfeminine Valéria Feltrim \\
Mestrado em Ciência da Computação \\
Departamento de Informática}
\date{\today, v-0.3}
% ---
\newbool{HAS_VIDEO}
\booltrue{HAS_VIDEO}
\makeatletter
\setlength{\beamer@headheight}{1.4cm}
  \setbeamertemplate{sidebar \beamer@sidebarside}%{sidebar theme}
  {
  
    \beamer@tempdim=\beamer@sidebarwidth%
    \advance\beamer@tempdim by -6pt%
    \insertverticalnavigation{\beamer@sidebarwidth}%
    \vfill
    \ifx\beamer@sidebarside\beamer@lefttext%
    \else%
      \usebeamercolor{normal text}%
      \llap{\usebeamertemplate***{navigation symbols}\hskip0.1cm}%
      \vskip2pt%
    \fi%
}%
\newcommand{\argmax}[1]{\underset{#1}{\arg\max}\;}
\makeatother
%\makeatletter
%\setlength{\beamer@headheight}{1cm}
%\makeatother
% ----------------- INÍCIO DO DOCUMENTO --------------------------------------
\begin{document}


% ----------------- NOVO SLIDE --------------------------------
\begin{frame}
	\frametitle{\textbf{Universidade Estadual de Maringá}}
						 
						
	\titlepage
						
\end{frame}

% ----------------- NOVO SLIDE --------------------------------
 
\begin{frame}{Sumário}
	\tableofcontents[sections={1-7}] 
\end{frame}
%\begin{frame}{Sumário}
%   \tableofcontents[sections={7-}] 
%\end{frame}

\section{Introdução}
\subsection{Predição estruturada}
\begin{frame}
	\frametitle{O que é Predição Estruturada(\textit{Structured Prediction})?}
	\begin{itemize}
		\item Sinônimos: \textit{Structured Learning} ou  \textit{Structured Machine Learning}
		\pause
		\item Aprendizagem Estruturada de Máquina se refere a aprender hipóteses estruturadas de dados, os quais apresentam estruturas de uma ou mais relações.  
		\citet{Dietterich2008}
				 
	\end{itemize} 
		 	   
			
\end{frame}

\begin{frame}{"Normal" Machine Learning\cite{zukun13}}
	\Large
	\begin{equation}
		f: X  \rightarrow Y
	\end{equation} 
	
	\begin{itemize}
		\item Entrada X pode ser qualquer tipo de objeto representado por um conjunto de valores em
		$\mathbb{R}^n$
		\begin{itemize}
			\item Imagem, texto, audio, sequência de aminoácidos,..
		\end{itemize}
		\pause
		\item Saída Y é um conjunto de valores em $\mathbb{R}^n$
		\begin{itemize}
			\item  classificação, regressão
		\end{itemize}
		\pause
		\item Muitas maneiras de construir $f$:
		\begin{itemize}
			\item $f(x): a\cdot \varphi(x)+b$
			\item $f(x):$ árvores de decisão
			\item $f(x):$ redes neurais
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Structured Learning}
	\Large
	\begin{equation}
		f: X  \rightarrow Y
	\end{equation}
	 
	\begin{itemize}
		\item X também pode ser um objeto de qualquer tipo,representado por um conjunto de valores em $\mathbb{R}$, com ou sem uma estrutura.
		\pause
		\item $y \in Y$ possui estrutura 
		\pause
		\item como construir $f$?
		 
	\end{itemize}
	 
\end{frame}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Predição Estruturada\cite{zukun13}}
	\begin{block}{Fórmula Geral}
		Predizer a saída estruturada por maximização
		\begin{center}
			$y = \argmax{y\;\in\;Y} F(x,y)$
			%   	$y = \underset{y \in Y}{\arg\max}\; F(x,y)$
		\end{center}
		onde $F$ compatível com\\
		\begin{center}
			$F(x,y)=\langle w,\varphi(x,y) \rangle$  
		\end{center}
		  
		onde os valores do vetor $w \in \mathbb{R}$
	\end{block}
	
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{O que é Predição Estruturada(\textit{Structured Prediction})?}
	Segundo \citet{Dietterich2008}, uma tarefa primária em Predição Estruturada é
	\begin{equation} 
		\underset{Y}{\arg\max} \varPhi(X,Y,\varTheta)
	\end{equation}
		
	Onde X é uma estrutura de entrada, Y é a estrutura de saída, e $\varTheta$ são os parâmetros da função de pontuçaão $\varPhi$.
\end{frame}



\subsection{Algumas Aplicações}
\begin{frame}{Algumas Aplicações }
			 
	\begin{itemize}
		\item Part-of-Speech Tagging
		\begin{itemize} 
			\item Potencial para  ultrapassar 97\% de precisão \cite{Manning2011}
		\end{itemize}
		\pause
		\item Segmentação de imagem
		\pause
		\item Question \& Answer
		\pause
		\item Tradução automática \cite{Smith2011}  
		\pause
		\item Bioinformática: Predição de estruturas secundárias de RNA  \cite{bernhart2009consensus}
	\end{itemize}
			 
\end{frame}

\section{Algumas Soluções Existentes}
\begin{frame}{Algumas Soluções Existentes}
	
	\begin{itemize}
		\item Structured Perceptron
		\item Structured SVM
		\item Graph Transformer Networks
		\item Conditional Random Fields (CRFs)
	\end{itemize}
	
\end{frame}
 






% ----------------- NOVO SLIDE --------------------------------
\section{Proposta}
\begin{frame}{Geometric Graph Builder Machine}
	
	\only<1>{
		\shadowbox{Estrutura de treinamento}
				 
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[height=7cm,keepaspectratio=true]{img/treinamento.pdf}
		\end{figure} 
	}
	\only<2>{
		\shadowbox{Estrutura de teste}
				 
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[height=7cm,keepaspectratio=true]{img/estruturateste.pdf}
		\end{figure} 
	}		 
	
	\only<3>{
		\begin{block}{Hipótese sobre a extração de features}
			Existem grafos geométricos que representam a entrada melhor que outros em referência a mesma função de associação (\textit{FA})
		\end{block}
	}
	\only<4>{
		\begin{block}{Hipótese sobre a função de pontuação(\textbf{FS})}
			é possível usar as distâncias geométricas entre os nós de um grafo X e os nós de um grafo Y para encontrar um grafo Z que maximiza a função de pontuação
		\end{block}
	}
			 
			 
\end{frame}

\subsection{Exemplo}
\begin{frame}{Domínio}
	\only<1>{ 
		\doublebox{
			\begin{minipage}[t][1cm][t]{9cm}
				 
				Domínio original de uma imagem com valores dos pontos igual a 0 (Nulo)
				
			\end{minipage}
		} 
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=6cm,keepaspectratio=true]{img/originalSpace.pdf}
		\end{figure}
	}
	
	
	\only<2>{ 
		\shadowbox{
			\begin{minipage}[t][1cm][t]{9cm}
				 
				Uma imagem com pontos com todos valores diferentes de 0 
				 
			\end{minipage}
		}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=6cm,keepaspectratio=true]{img/fullspace.pdf}
		\end{figure}
	}
	
	
\end{frame}

\begin{frame}{Função de extração de features}
	\only<1>{ 
		\shadowbox{ \begin{minipage}[t][1cm][t]{9cm}
			
			Função de extração (\textit{FX}) de \textit{features} aplicada ao domínio original
			  
			\end{minipage}}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=6cm,keepaspectratio=true]{img/featureExtraction.pdf}
		\end{figure}
	}
	\only<2>{ 
		\shadowbox{ \begin{minipage}[t][1cm][t]{9cm}
			
			Domínio com valores que pertencem a classe \textbf{4}
			
			\end{minipage}
		}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=6cm,keepaspectratio=true]{img/4original.pdf}
		\end{figure}
	}
	\only<3>{ 
		\shadowbox{
			\begin{minipage}[t][1cm][t]{9cm}
				
				\textit{FX} aplicado no exemplo da classe \textbf{4}.
				 
			\end{minipage}
		}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=6cm,keepaspectratio=true]{img/4.pdf}
		\end{figure}
	}
	
	 
\end{frame}

\begin{frame}{Associação com Classe (\textit{FA})}
	\begin{figure}
		\includegraphics[height=8cm,keepaspectratio=true]{img/4withclass.pdf}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{função de pontuação(\textit{FS})}
	\begin{figure}
		\includegraphics[height=8cm,keepaspectratio=true]{img/4test.pdf}
	\end{figure}
\end{frame}



\begin{frame}{Objetivo}
\begin{center}
\Large 
	 Criar um método supervisionado que relaciona  grafos e relações geométricas para fazer predições estruturadas.
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Diretrizes}
	\begin{itemize}
		\item preservar estruturas que caracterizam os dados
		\pause
		\item solução em tempo polinomial 
		\pause
	\end{itemize}
\end{frame}  
\section{Experimentos}

\begin{frame}{Experimentos pretendidos}
	\only<1>{ 
		\fbox{\Large Optical character recognition}\\ 
		dataset: dataset Mnist. Open e muito referenciado. 
		 
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=6cm,keepaspectratio=true]{img/mnist.pdf}
			\caption{Demo mnist dataset}
		\end{figure}
	}
	\only<2>{ 
			\fbox{\Large POS tagging} \\
			dataset: algum dos \textit{corpus} disponíveis na ferramenta NLTK. Open e muito referenciado. 
			 
		}
	\only<3>{
			\fbox{\Large Previsão Estrutura Retórica}\\
			dataset: em discussão
	}
		
\end{frame}

\section{Implementação - Preliminar}
\begin{frame}{Implementação-Dummy test}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=6cm,keepaspectratio=true]{img/dummytraining.pdf}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Implementação- Modelo aprendido }
\vspace{-1cm}
\hspace{-1cm}
\begin{figure}
\includegraphics[width=12cm,keepaspectratio=true]{img/impl.pdf}
\end{figure}


\end{frame}




\section{Considerações}
\begin{frame}{Questões importantes}
	\begin{itemize}
		\item  Por que a distância geométrica pode ajudar a calcular uma estrutura que maximiza a função de pontuação?
		\item Como escolher uma estrutura geométrica para entradas não geométricas? (Ex: POS tagging)
		
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Prós e contras}
			
	\begin{itemize}
						
		\item Contras:
		\begin{itemize}
			\item Soluções em grafos facilmente alcançam alta Complexidade
			\item Função de extração precisa estar sob algumas restrições e pode varia de acordo com o tipo do dado a ser analisado 
			\item Adaptação de soluções pensadas para classificação (\textit{S-SVM},\textit{Structured Perceptron})
		\end{itemize}
						 
						
		\item Prós: 
		\begin{itemize}
			\item O uso de grafos geométricos dá margem para evitar alta complexidade
			\item Usar informações que até então estavam sendo ignoradas.
						
		\end{itemize}
						
						
	\end{itemize}
			
\end{frame}
\begin{frame}{Cronograma}
	\begin{itemize}
		
		\item experimentos com OCR até 15 de setembro
		\pause
		\item experimentos com POS tagging 20 outubro
		\pause
		\item experimentos com Estrutura Retórica 30 de janeiro de 2015 
		
	\end{itemize}
\end{frame} 




\section{Finalização}
\subsection{Perguntas}
\begin{frame}{Perguntas}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=7cm,keepaspectratio=true]{img/ask.jpg}
	\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Agradecimento}
\begin{frame}{Agradecimento}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=7cm,keepaspectratio=true]{img/hand.jpg}
	\end{figure}
\end{frame}

\nocite{*} 

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
	\bibliographystyle{abbrvnat}
	\bibliography{referencias}
\end{frame}










% ----------------- FIM DO DOCUMENTO -----------------------------------------
\end{document}
